三物業僭建 屋署未檢控

2018年12月24日
三物業僭建 屋署未檢控

鄭若驊

【本報訊】律政司司長鄭若驊除小欖海詩別墅大宅被揭僭建外，名下淺水灣海峰園、沙田駿景園和火炭金豪工業大廈物業，年初亦分別被揭違規僭建。屋宇署今日凌晨零時許回覆查詢時指出，上述三項物業僭建物已完成糾正，決定不會提檢控。

鄭若驊小欖大宅年初被揭有多項僭建後，其名下其他物業亦陸續被揭有僭建。鄭年初回覆傳媒查詢時指，由認可人士檢查名下物業後，發現其淺水灣海峰園豪宅，有三處未有入則的懷疑僭建；至於駿景園及火炭金豪工業大廈單位，認可人士只向她建議，除因耐火功能存疑要更換駿景園單位的廚房門外，沒有其他地方需修正。

相關新聞：「放生689令香港沉淪」

今年相繼完成糾正工程

惟屋宇署經巡查後，今年1月26日指出，鄭若驊上述三項物業中，海峰園單位內的防護門廊及窗戶，與金豪工業大廈物業的外牆冷氣機支架，就屬於「須予以取締」類別僭建物；同時，該三個單位另有五項僭建物，雖不屬「須予以取締」類別，但也要在糾正工程中一併處理。

屋宇署昨回覆稱，今年1月已收到業主委任的認可人士，處理上述單位僭建物的糾正工程方案。駿景園及金豪工業大廈物業，已於今年2月完成糾正；淺水灣海峰園物業，則於4月底完成。今日凌晨時份，屋宇署再回覆稱不會就該三個單位的僭建情況提檢控。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
「放生689令香港沉淪」

下一則
下一則
逾百警戒備 神秘人天台拍攝

「放生689令香港沉淪」
逾百警戒備 神秘人天台拍攝
1,200人上街 「搜」獵鄭若驊 「公眾利益為先 覆核非擋箭牌」